<Films>
  <film>
    <url>http://www.kinomania.ru/film/338985/</url>
    <description>О фильме:
		  		
			  		
						
							Полиция Бостона засылает своего агента под прикрытием в крупнейшую ирландскую мафиозную группировку, орудующую в штате. Тем временем ирландцы внедряют самого перспективного бойца в ряды полиции. Задача обоих быть глазами и ушами своих боссов в стане врага. Но долго так продолжаться не может: обе стороны понимают, что в их рядах предатель. Разоблачение приведет к кровавой бойне, да и самим агентам теперь не так просто подставить под удар своих новых «коллег».</description>
    <genre>
						Жанр: 
						
							
								 триллер, 
							
								 драма, 
							
								 криминал
							
						
						
					</genre>
    <producers>Дуг Дэвисон</producers>
  </film>
  <film>
    <url>http://www.kinomania.ru/film/464338/</url>
    <description>О фильме:
		  		
			  		
						
							Джордан Белфорт основал одну из крупнейших брокерских контор в 1987 году, но десять лет спустя был осужден за отмывание денег. Настоящая звезда и миллионер в 26 лет, он стал заключенным в 36. «Волк с Уолл-стрит» справился с алкогольной и наркотической зависимостью, написал две книги и теперь читает лекции о том, как достичь успеха.</description>
    <genre>
						Жанр: 
						
							
								 криминал, 
							
								 комедия, 
							
								 биография
							
						
						
					</genre>
    <producers>Леонардо Ди Каприо</producers>
  </film>
  <film>
    <url>http://www.kinomania.ru/film/456924/</url>
    <description>О фильме:
		  		
			  		
						
							1920 год. Через несколько часов Атлантик-Сити — столица развлечений и порока, как и вся Америка, вступит в эпоху «Сухого закона». Енох «Наки» Томпсон, днем — городской казначей, а ночью — хитроумный гангстер со связями на самом «верху», решает воспользоваться ситуацией и получить баснословные прибыли на подпольной торговле алкоголем. Однако не он один жаждет обогатиться на новом промысле…</description>
    <genre>
						Жанр: 
						
							
								 исторический, 
							
								 драма, 
							
								 криминал
							
						
						
					</genre>
    <producers>Говард Кордер</producers>
  </film>
  <film>
    <url>http://www.kinomania.ru/film/441799/</url>
    <description>О фильме:
		  		
			  		
						
							«Молчание» — экранизация одноимённого романа Сюсаку Эндо о трудностях миссионерства в Японии семнадцатого века. Отправной точкой сюжета станет путешествие португальского монаха-иезуита Себастиао Родригеса в Японию, чтобы разобраться в причинах вероотступничества его духовного наставника Кристовао Феррейры. Феррейра — реально существовавшая историческая личность, чья биография вдохновила писателя на создание книги.</description>
    <genre>
						Жанр: 
						
							
								 исторический, 
							
								 драма
							
						
						
					</genre>
    <producers>Лен Блаватник</producers>
  </film>
</Films>
