<political_terms>
  <term>
    <word>...ФИЛ</word>
    <determination>Часть сложного слова, означающая любовь, приверженность к кому-либо или чему-либо (напр., славянофил приверженец славянства).</determination>
    <books>"Джим Леонард, Фил Лаут: Ребефинг. Техники", "Джесси Рассел: Коллинз, Фил // Книга По Требованию, 2012 Г." "Джесси Рассел: Коллинз, Фил // Книга По Требованию, 2012 Г." </books>
  </term>
  <term>
    <word>...ФОБ</word>
    <determination>Часть сложного слова, означающая нелюбовь, враждебность к кому-либо или чему-либо (напр., женофоб - ненавистник женщин).</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АБОЛИЦИОНИЗМ</word>
    <determination>Общественное движение сторонников отмены какого-либо закона. Чаще всего термин "А." применялся к общественному движению за отмену работорговли и рабства негров (гл. обр. в США), возникшему в конце 18 и начале 19 в. А. сыграл значительную роль в идеологической подготовке гражданской войны 1861-65 между северными и южными штатами США, в результате к-рой рабство в стране было формально отменено.</determination>
    <books>"Джесси Рассел: Аболиционизм // Книга По Требованию, 2012 Г."</books>
  </term>
  <term>
    <word>АБОРИГЕНЫ</word>
    <determination>Коренные жители страны или мест постепенно вымирают.</determination>
    <books>"Джесси Рассел: Австралийские Аборигены // Книга По"</books>
  </term>
  <term>
    <word>АБСЕНТЕИЗМ</word>
    <determination>Уклонение от исполнения гражданских обязанностей, напр. уклонение избирателей от участия в выборах в представительные органы государства, отказ от использования права голоса.</determination>
    <books>"Джесси Рассел: Абсентеизм // Книга По Требованию, 2012 Г."</books>
  </term>
  <term>
    <word>АВАНТЮРИЗМ ПОЛИТИЧЕСКИЙ</word>
    <determination>Политические действия, предпринимаемые без учета реальных сил, условии и возможностей, идущие вразрез с объективными законами общественного развития и поэтому обреченные на провал и неудачу. Примером А. п. служит политика фашистской Германии, развязавшей вторую мировую воину, к-рая закончилась сокрушительным разгромом гитлеризма силами антигитлеровской коалиции.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АВАНТЮРИСТ</word>
    <determination>Беспринципный делец, пускающийся на авантюры; искатель приключений, проходимец.</determination>
    <books>"Джесси Рассел: Авантюристы (Телесериал, 2002) // Книга По"</books>
  </term>
  <term>
    <word>АВТАРКИЯ</word>
    <determination>1) Политика экономического обособления страны. Некоторые государства, проводя политику А., стремятся скрыть свои подлинные политические, агрессивные и военные цели. Создавая запасы стратегического сырья и материалов, к-рых в стране мало или совсем нет, они стремится восполнить их недостаток за счет аграрно-сырьевых стран путем включения этих стран в сферу своего влияния или насильственным присоединением их к своей территории. Политика А. наиболее ярко проявилась в фашистской Германии, развязавшей вторую мировую войну, 2) В философии (устар.) - самоудовлетворенность.</determination>
    <books>"Джесси Рассел: Автаркия // Книга По Требованию, 2012 Г."</books>
  </term>
  <term>
    <word>АВТОКРАТИЯ</word>
    <determination>Самодержавие, абсолютизм; политический строй, при к-ром верховная власть сосредоточена в руках одного лица, не ограниченного законом.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АВТОРИТАРНЫЙ</word>
    <determination>Властный, основанный на беспрекословном подчинении власти (напр., А. политический режим). Авторитарность в государственном строе связана с деспотической властью одного лица (монарха, диктатора).</determination>
    <books>"В. О. Кротков: От СССР К России. Авторитарная"</books>
  </term>
  <term>
    <word>АВТОРИТЕТ</word>
    <determination>Общепризнанное значение, влияние. Лицо, пользующееся заслуженным уважением и влиянием; выдающийся знаток в какой-либо отрасли.</determination>
    <books>"С. Касаткин: Авторитет. Как Его Завоевать? Секреты Обаяния И", "В. И. Ленин: Об Авторитете Руководителя // Издательство", "Нэнси Энковиц: Карьера Для Интровертов. Как Завоевать"</books>
  </term>
  <term>
    <word>АВУАРЫ</word>
    <determination>Вклады в банках за границей; все виды заграничных краткосрочных вложений, дающие право на получение иностранной валюты.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АГЕНТСТВО (ИНФОРМАЦИОННОЕ)</word>
    <determination>Учреждение, собирающее материалы о политических, экономических событиях, событиях в научной и культурной жизни и снабжающее ими почать, радио и телевидение.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АГРАРИИ</word>
    <determination>1) Крупные землевладельцы, помещики. 2) Члены некоторых партий, защищающих интересы крупных, средних или мелких землевладельцев.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АГРЕССИЯ</word>
    <determination>Вооруженное нападение одного или нескольких государств на другое государство с целью захвата его территории, порабощения народов, экономического или политического подчинения страны государству-агрессору. Термином "А." обозначают также меры не военного характера, но преследующие цели захвата, грабежа, порабощения других стран (экономическая А.). Пример военной А.: нападение гитлеровской Германии и ее европейских союзников на СССР (июнь 1941).</determination>
    <books>"Николай Сологубовский: Арабские Хроники. Книга 3.", "Т. Б. Дмитриева, К. Л. Иммерман, М. А. Качаева, Л. В.", "А. В. Гончаров: Как Противостоять Психологической Агрессии И Манипулированию // Феникс, 2014 Г."</books>
  </term>
  <term>
    <word>АГРЕССОР</word>
    <determination>Нападающая сторона; государство, совершившее агрессию, первым применившее вооруженную силу против другого государства; захватчик.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АДЕКВАТНЫЙ</word>
    <determination>Тождественный, вполне совпадающий, равнозначный.</determination>
    <books>"Н. В. Саперкин, А. В. Сергеева, О. А. Чубукова: Болезнь(Адекватная Оценка Угрозы). Учебное Пособие // Издательство Нижегородской Государственной Медицинской Академии, 2015 Г.", "Е. Н. Лихачева: Формирование Адекватной Самооценки У Детей"</books>
  </term>
  <term>
    <word>АЗПАК (АЗИАТСКО-ТИХООКЕАНСКИЙ СОВЕТ)</word>
    <determination>Созданная в 1966 в составе Японии, Австралии, Новой Зеландии, Таиланда, Филиппин, Малайзии, Южной Кореи, Южного Вьетнама и Тайваня. Направляется и контролируется США, к-рые хотя формально и не входят в АЗПАК, но связаны военными обязательствами со всеми его членами.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АККРЕДИТОВАНИЕ</word>
    <determination>1) Возложение полномочий на представительство при иностранном государстве или международной организации с согласия этого государства или организации; напр., А. дипломатических представителей при правительстве другого государства, А. журналистов при Секретариате Организации Объединенных Наций. 2) Уполномочивание на получение денег или ведение коммерческих операций.</determination>
    <books></books>
  </term>
  <term>
    <word>АКЦЕССИОННЫЙ ДОГОВОР</word>
    <determination>Договор, к-рым государство присоединяется к заключенному ранее между другими государствами договору.</determination>
    <books></books>
  </term>  
 </political_terms>
  
